\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=5)

&& Ein*e Zeitnehmer*in sollte bestimmt werden, um die Zeit zu überwachen und Warnungen anzuzeigen.
Sollte kein*e Zeitnehmer*in vorhanden sein, sind die Teams dazu angehalten, sich selbstständig an die Zeitvorgaben zu halten.


&& Der Flip
&&& Die Vertreter*in der Teams sollen den Flip mindestens fünf (5) Minuten vor Spielbeginn durchgeführt haben.
&&& Falls der Flip eine (1) Minute vor Spielbeginn nicht durchgeführt wurde und ein*e Teamvertreter*in nicht für den Flip anwesend ist, trifft die/der anwesende Vertreter*in die Wahl für den ersten Scheibenbesitz und die erste zu verteidigende Endzone und ggf. für die Gender-Wahl.
&&& Falls beide Vertreter*innen nicht eine (1) Minute vor Spielbeginn anwesend sind, trifft der/die erste anwesende Vertreter*in alle Entscheidungen.


&& Zu Beginn einer Halbzeit signalisiert der/die Zeitnehmer*in:
&&& sechzig (60) Sekunden vor Beginn der Halbzeit
&&& den Beginn der Halbzeit


&& Zu Beginn eines Punktes und bevor mit dem anschließenden Anwurf das Spiel fortgesetzt wird, sind folgende Zeitvorgaben zu beachten:
&&& Angreifer*innen
&&&& Fünfundvierzig (45) Sekunden nach Punktbeginn sollten alle Angreifer*innen mit einem Fuß auf ihrer zu verteidigenden Endzonenlinie stehen ohne ihre relative Position zueinander zu verändern, bevor der Anwurf losgelassen wird.
&&&& Die Angreifer*innen sollen sicherstellen, dass die Verteidiger eine ungehinderte Sicht auf alle Angreifer haben.
&&&& Die Angreifer*innen haben sechzig (60) Sekunden nach dem Punktbeginn, um die Bereitschaft, den Anwurf zu empfangen, zu signalisieren.
Die Angreifer*innen müssen in einer regelkonformen Position sein und alle Nicht-Spieler des angreifenden Teams müssen das Feld verlassen haben, bevor das angreifende Team regelkonform die Bereitschaft signalisieren darf.
&&&& Falls die Angreifer*innen die Bereitschaft nicht signalisiert haben, sollte das gegnerische Team eine Zeitviolation callen. Diese Violation muss vor dem Anwurf gecallt werden.
&&&& Bei der ersten Zeitviolation, oder falls die Violation bestritten wird, wird keine Strafe angewendet.
Das angreifende Team muss innerhalb von fünfzehn (15) Sekunden nach dem Violation-Call Bereitschaft signalisieren und der Pull muss dreißig (30) Sekunden nach dem Violation-Call oder fünfzehn (15) Sekunden nachdem das angreifende Team Bereitschaft signalisiert hat, losgelassen werden, je nachdem was später ist.
&&&& Für weitere akzeptierte Zeitviolations wird dem angreifenden Team durch das verteidigende Team ein Timeout abgezogen.
Das Spiel wird nach \ref{A5.6} fortgesetzt.
&&&& Falls das angreifende Team keine Timeouts mehr hat, muss es mit der Scheibe in der Mitte ihrer zu verteidigenden Endzone beginnen, nachdem alle Spieler*innen sich aufgestellt haben und ein Check durchgeführt wurde.
&&& Verteidigung
&&&& Das verteidigende Team hat fünfundsiebzig (75) Sekunden nach dem Punktbeginn oder fünfzehn (15) Sekunden nachdem das angreifende Team Bereitschaft signalisiert hat, um die Scheibe anzuwerfen, je nachdem was später ist.
&&&&& Alle Nicht-Spieler*innen des verteidigenden Teams müssen vom Feld sein, bevor der Anwurf abgeworfen wird.
Falls sich noch Nicht-Spieler*innen des verteidigenden Teams auf dem Feld befinden, so ist dies als Offside-Violation zu behandeln.
&&&& Falls das verteidigende Team den Anwurf nicht rechtzeitig durchführt, soll das gegnerische Team eine Zeitviolation callen.
Diese Violation muss gecallt werden, bevor das angreifende Team die Scheibe berührt.
&&&& Bei der ersten Zeitviolation, oder falls die Violation bestritten wird, wird keine Strafe angewendet.
Das angreifende Team muss innerhalb von fünfzehn (15) Sekunden nach dem Violation-Call Bereitschaft signalisieren und der Pull muss dreißig (30) Sekunden nach dem Violation-Call oder fünfzehn (15) Sekunden nachdem das angreifende Team Bereitschaft signalisiert hat, losgelassen werden, je nachdem was später ist.
&&&& Für weitere Zeitviolations wird dem verteidigenden Team durch das angreifende Team ein Timeout abgezogen. Das Spiel wird nach \ref{A5.6} fortgesetzt.
&&&& Falls das verteidigende Team keine Timeouts mehr hat, beginnt das angreifende Team mit der Scheibe in der Mitte des Spielfeldes, nachdem alle Spieler sich aufgestellt haben und ein Check durchgeführt wurde.
&&& Der/die Zeitnehmer*in wird Folgendes signalisieren:
&&&& fünfundvierzig (45) Sekunden nach dem Punktbeginn (15 Sekunden Warnung für das angreifende Team)
&&&& sechzig (60) Sekunden nach dem Punktbeginn (15 Sekunden Warnung für das verteidigende Team)
&&&& fünfundsiebzig (75) Sekunden nach dem Punktbeginn oder fünfzehn (15) Sekunden nachdem das angreifende Team Bereitschaft signalisiert hat, je nachdem was später ist (das Spiel muss fortgesetzt werden)
&&&& Falls eine Reihe von Pfeifsignalen verwendet wird, um Zeitlimits zu signalisieren, gilt das Limit nicht erreicht, bis das erste Geräusch des letzten Pfeifsignals ertönt ist.
&&& Falls eine Verletzungsunterbrechung zwischen Punktbeginn und Pull gecallt wird, werden die Zeitlimits ausgesetzt, bis die/der verletzte Spieler*in das Feld verlassen hat.
&&& Falls der Anwurf auf Grund einer Zeitviolation oder einer bestrittenen (“contested”) Offside Violation wiederholt oder verzögert wird,
&&&& sind keine Auswechslungen gestattet (mit Ausnahme von Auswechslungen nach Regel 19.1).
&&&& sind keine Auszeiten gestattet.
&&&& muss das angreifende Team innerhalb von fünfzehn (15) Sekunden nach dem Violation Call Bereitschaft signalisieren und der Anwurf muss innerhalb von dreißig (30) Sekunden oder fünfzehn (15) Sekunden, nachdem das angreifende Team Bereitschaft signalisiert hat, erfolgen, je nachdem, was später ist.


&& Am Ende einer Auszeit, die nach einem Anwurf genommen wird und bevor ein Punkt zu Ende ist,
&&& hat das angreifende Team fünfundsiebzig (75) Sekunden nachdem sie die Auszeit gecallt hat um eine stationäre Position einzunehmen und Bereitschaft zur Spielfortsetzung zu signalisieren.
&&&& Falls das angreifende Team zur Spielfortsetzung nicht bereit ist, darf die Verteidigung “Delay of Game” oder “Spielverzögerung” callen.
Falls die Verzögerung danach bestehen bleibt, darf die Verteidigung eine Violation callen.
Nach dem Violation-Call muss der Werfer den Scheibenbesitz am korrekten Ort etablieren und alle anderen angreifenden Spieler*innen müssen an dem Ort stehen bleiben, an dem sie sich gerade befinden, so lange, bis die Scheibe eingecheckt ist.
&&& muss das verteidigende Team die Scheibe innerhalb von neunzig (90) Sekunden nach dem Start der Auszeit oder fünfzehn (15) Sekunden, nachdem sich alle angreifenden Spieler positioniert haben, je nachdem was später ist, einchecken.
&&&& Falls das verteidigende Team die Scheibe nicht eincheckt, darf das angreifende Team “Delay of Game” oder “Spielverzögerung” callen.
Falls die Verzögerung danach bestehen bleibt, darf das angreifende Team eine Violation callen.
Nach dem Violation-Call muss die Verteidigung an dem Ort stehen bleiben, an dem sie sich gerade befindet, so lange, bis die Scheibe eingecheckt ist.
&&& wird die/der Zeitnehmer*in folgendes signalisieren:
&&&& fünfundvierzig (45) Sekunden nach dem Beginn einer Auszeit (30-Sekunden-Warnung für das angreifende Team)
&&&& sechzig (60) Sekunden nach dem Beginn einer Auszeit (15-Sekunden-Warnung für das angreifende Team)
&&&& fünfundsiebzig (75) Sekunden nach dem Beginn einer Auszeit (15-Sekunden-Warnung für das verteidigende Team)
&&&& neunzig (90) Sekunden nach dem Beginn der Auszeit oder fünfzehn (15) Sekunden, nachdem sich alle angreifenden Spieler*innen positioniert haben, je nachdem was später ist (das Spiel muss fortgesetzt werden)


&& Am Ende einer Auszeit, nach dem Beginn eines Punktes und vor dem Anwurf verlängert die Auszeit das Zeitlimit zwischen dem Punktbeginn und dem Anwurf um fünfundsiebzig (75) Sekunden.\label{A5.6}
&&& Fünfundsiebzig (75) Sekunden nach dem Beginn des Punktes wird die/der Zeitnehmer*in das Ende der Auszeit signalisieren und die Zeitlimits nach 5.4 werden fortgesetzt.


&& Wenn ein Foul oder eine Violation gecallt wird: \label{A5.7}
&&& Falls der Call nach fünfzehn (15) Sekunden nicht geklärt ist, greifen die Captains ein.
&&& Fall der Call nach dreißig (30) Sekunden nicht geklärt ist, wird der Call contested.
Die Scheibe geht zurück an die/den letzte*n unbestrittene*n Werfer*in.
&&& Nach fünfundvierzig (45) Sekunden muss das Spiel fortgesetzt werden.
&&& Die/der Zeitnehmer*in signalisiert fünfundvierzig (45) Sekunden, nachdem das Foul oder die Violation gecallt wird, und wiederholt das Signal alle fünfzehn (15) Sekunden, falls das Spiel nicht fortgesetzt wurde.


&& Nach einem Turnover und nach dem Anwurf:
&&& Nach einem Turnover, bei dem die Scheibe in der Zentralzone zum Stillstand kommt und der Pivotpunkt an der selben Stelle gesetzt werden muss, muss ein*e Spieler*in des nun angreifenden Teams die Scheibe innerhalb von zehn (10) Sekunden, nachdem die Scheibe zum Stillstand kommt, ins Spiel bringen.
Um diese Regel durchzusetzen, muss das verteidigende Team hörbare Warnungen von zehn (10) und fünf (5) Sekunden geben.
Nachdem zehn (10) Sekunden seit der ersten Warnung vergangen sind, darf ein*e Verteidiger*in innerhalb von drei (3) Metern von der Scheibe “Disc In” ansagen und dann das Anzählen ohne die Bestätigung des gegnerischen Teams beginnen und fortsetzen. \label{A5.8.1}
&&& Nach jeder Turnover-Situation, die nicht in \ref{A5.8.1} beschrieben ist, oder nach einem Anwurf, muss ein*e Spieler*in des nun angreifenden Teams die Scheibe innerhalb von zwanzig (20) Sekunden, nachdem sie zum Stillstand kommt, ins Spiel bringen.
&&&& Falls die Scheibe nicht vertretbar innerhalb von zwanzig (20) Sekunden aufgenommen werden kann (z.B. weil sie weit im Aus oder in einer Menschenmenge liegt), darf die/der aufnehmende Spieler*in eine neue Scheibe fordern und jede Verzögerung oder das Anzählen wird ausgesetzt bis die/der angreifende Spieler*in eine neue Scheibe erhält.
&&&& Falls die Scheibe in der Endzone ist, darf, nachdem zwanzig (20) Sekunden vergangen sind, ein*e Verteidiger*in innerhalb von drei (3) Metern von der Scheibe “Disc In” callen und dann das Anzählen ohne Einwilligung des gegnerischen Teams beginnen und fortsetzen, jedoch nur wenn ein*e Verteidiger*in hörbare Warnungen von zwanzig (20), zehn (10) und fünf (5) Sekunden gegeben hat.
&&&& Falls die Scheibe im Aus ist, darf, nachdem zwanzig (20) Sekunden vergangen sind, ein*e Verteidiger*in innerhalb von drei (3) Metern von dem Ort, an dem die Scheibe ins Spiel gebracht wird, “Disc In” callen und dann das Anzählen ohne Einwilligung des gegnerischen Teams beginnen und fortsetzen, jedoch nur wenn ein*e Verteidiger*in hörbare Warnungen von zwanzig (20), zehn (10) und fünf (5) Sekunden gegeben hat.


&& Falls während eines Zeitlimits eine Verletzungsunterbrechung gecallt wird, so wird das Zeitlimit pausiert, solange die Verletzung behandelt wird bzw. bis der verletzte Spieler das Feld verlassen hat.


&& Die bevorzugte Methode zum Signalisieren der Zeitnehmer*in soll die Nutzung einer Pfeife sein, gegebenenfalls ergänzt durch verbale Informationen und Handsignale.


&& Falls ein Team eine Zeitviolation anzeigen möchte, muss sie “Violation” callen und soll das Handzeichen "Timing Violation" verwenden.

\end{easylist}
